求教 自住既話依家應唔應該買樓？

本人26歲. 月入30k 到.
因政見.依排搬左出黎住. 住割房環境差.又唔捨得住好d 諗住儲錢買樓..
覺得租樓不如買樓..供完係自己當買資產.
心思思完租約買400萬左右既單位自住
各位大大覺得依個時世應唔應該入市

單棟洋樓 30幾年樓齡既. 見都仲有d😞
師兄覺得香港唔會lum or 樓價唔會跌？

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽 5毛大軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

自住冇乜所謂

有無另一半？ 如有backup就去馬啦

四個月前自住可以買，而家除非訓街唔係都唔好買

唔好買

成日聽到呢句
其實點解自住就無所謂？

美孚12000一尺好平

4球樓會跌，以前因為按保推到咁貴，改左政策後需求一次過爆出來，推埋細價樓樓價上去，你依家買坐硬艇～
等多排等細價樓回番先，細價樓會有好多供應

400萬樓
首期雜費裝修加埋要七八十萬

仲有你借360萬
月入3萬未必過到壓測…

百幾呎你制唔制？

記住CASH IS KING, 而家時勢咁亂點睇都唔似入市時機, 仲要林鄭推左個咁o既政策, 樓價已經mark Up左先黎入市
到真係有事發生樓價跌既時候, 無現金就錯過哂機會LA
如果你係睇好香港樓市係不倒神話就GOGOGO買樓LA
但想提提你香港其實有好多住宅式酒店, 裝修, 家私乜都唔洗, 仲包埋執房服務, 比我揀, 住呢D仲爽皮, 咩都唔洗煩, 隨時話搬就搬

另一半仲讀緊書

大單位幾平都搞唔掂

師兄覺得需時幾耐..感覺香港地咩樓都唔會回返d..供應多需求更多.啱唔啱

問過d 地產aa..400萬樓大概50幾萬就差唔多
過唔到可唔可以買貴d按揭保險過..
同埋申請按揭睇一般會睇幾耐既入息？
今年收入會高d..過埋今年又會變返30k

供款比率都唔可以超過50%
唔過壓測字面上係可以加保費
但實際真係睇按保公司
固定入息睇最近3個月，非固定最近6個月
有double pay, bonus 要睇2年稅單

做得幾年野 月入先30k
你點樣儲到首期

自住既話，如果供同租差不多，都應該買
但如果供貴過租一大截就要諗諗你係咪堅需要

因為只要計過數供得起 點差都有自己地方住

我朋友講 800萬 借2成
利息都1萬4 連管理費 地租 差享
我估每月都1萬7-8
如果你真係搵到間1萬-1萬5既租盤又夠用
其實除笨有精

同埋 Past exp cannot predict future
呢家樓價to 人工 ratio 比之前升左好多
暫時見唔到香港未來加人工幅度有幾大（負增長）
你再expect 樓價5-8 年一個double 其實係好absurd

As long as 你搵到個投資工具5-6 里 你跟本唔洗買樓 買樓係比無時間投資 人工高 資本高既玩

當然買樓仲有好多佢既好處
但呢一刻 呢一個moment 加上樓主負擔能力唔算極好 你要認真考慮當樓價下跌時 你頂唔頂到

死亡旋渦is likely coming

就算跌緊都買？
供得起還供得起
你想供200萬定供100萬？

買，最盡可能輸幾成
租=100%輸

資產長遠升值，現金長遠貶值
所以，你話呢？

樓主月入三皮幾都諗買樓
好話唔好聽 一有病要錢應急都搞唔掂
仲要嚟緊三十年都唔好失業喎

去鍾山台有D平到你唔信

我2年前買295萬,而家要400萬

因為自住嘅話就算跌都冇咩影響

聽人講啲一手樓遲啲會跌 唔知真唔真

係香港有得簡咩_-_買又驚死，唔買又驚爆上去，宜家200呎樓都600萬

賣4球都係得百零二百萬首期換唔到D乜,拎D錢裝修得靚d舊樓都無咩唔好

如果月入30k咁易買到樓就唔會咁多人反

306呎,而家一個人頂多兩個,唔諗住生,裝修下都ok,一個月供萬二廿年真係當交租,如果換大要供多一舊錢講真寧願咁繼續落去,D錢留返買下野好過,唔洗追求太大自己覺得,夠住就ok

買龍床盤 一開大門就係床， 訓完開門就番到工

我都係target 依d..師兄介唔介意講下住邊區.係唔係d單棟洋樓 幾年樓齡？

幾時買入？當時首期有幾多？

同意..但係自住都係想有個屬於自己既竇.唔求大升.只求唔買完之後會大跌大lum

買
反正自住樓就算將來發生咩事都要住架
唔通訓街咩

將來日子keep住份工同人工都好緊要

幾多年樓,254感覺會唔會太細

但人人唔同，可能樓豬係好重要既地位
或者好似醫護撚咁，有排都唔會炒人

買樓係買埋香港未來30年既穩定發展
你自己諗啦

小心變負資產

買得起既時候好買

買完就唔好再留意樓市

依家仲叫人買樓既人同林鄭推800萬政策既心態係冇咩分別，一係離曬地，一係自己都供緊走唔到
我想問你地有冇發過夢？
有冇聽到啲人既怨氣係幾大？
香港都係有現金穩陣，有咩事你有層樓扎住左你真係企左係度

有真普選都未有call loan啦

點會無影響
明年300萬買到嘅嘢你會唔會而家用400萬買

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

邊個會睇到下年係300萬
升到500萬又係仲難追
就算無一國兩制，香港變香港市都唔會跌啦

無針對性既單位宏觀去睇其實好處壞處都講到口臭. 呢刻值唔值得買只係睇你點睇樓市. 個人覺得雖然數年內難再有幾十%既升幅但都又無樓上某D巴睇得咁悲, 始終目前供應係唔夠, 而政策既轉變更加講明三年私樓供應更會銳減, 同時150政策及QE亦持續進行, 只要需求係大過供應大趺暫時唔會發生. 下一波既供應我諗要等到明日大魚同埋東北新市鎮成事先有明確方向.

而對你嘛, 如果本身首期只係得6~70萬打算借9成; 300幾萬既話我就勸你三思, 連埋雜費(火險,家居保,管理費差飼等)一個月洗2皮走唔甩, 實收3萬蚊人工搞完住己經得番1皮, 俾你過到壓測生活都會好辛苦.

唔好信AA 9 up, 月入夠唔夠自己去求証

升緊個個都識去買啦
講緊跌嘅時候
點解自住就唔怕跌？

入息都未夠點買

宜家租金平均回報率太約2.8%
仲未計差餉(租值5%), 地租(新界區, 租值3%), 管理費
如果唔係一炮過仲要比埋銀行利息, 折舊維修既太複雜就唔計啦
就咁計回報率已經去到2%以下. 仲要比一大筆首期.

真係自住供得起就冇問題?

計埋壓測 起碼入息39000先穩陣
就算借比你，你每個月要比成一半人工供樓
頂唔頂得順？

買到就買 唔通訓街咩
但預咗黎緊三年經濟都會差
樓價會跌
所以真係好like先買 唔係到時會心痛

回報率又可以延伸實際供樓同租樓成本

樓價: 8,000,000
首期: 800,000 (九成)
月供: 28,919 (30年, 2.625%)
月差餉: 933 (全年11,200)
月地租: 560 (全年6,720)
管理費: 1066 (2蚊一呎, 533呎, 樓價15000呎計)
月支出: 31478
VS
月租: 18667 (樓價 * 2.8% / 12)

供樓：供完有層樓

月租：繼續月租

有首期咪得囉，不過唔係僅僅夠嗰種，畀完首期仲有一年供樓錢算係安全

同埋唔好聽d agent講"上左車先算"，要買返d容易轉手嘅單位，將價就貨買埋d單橦舊樓，第時想換樓就好頭痕

樓主有冇去睇過樓
呢期間間樓都比人輪大米咁款
真係聽班買唔起樓既窮撚係度鳩up?
樓價升左你又a 唔afford得起
租加升你會蝕幾多？
班淡友講果d point講左十鳩幾年點解你仲信
自己唔識睇事實？ 根本大把有錢人 後生都想買樓
你愈等愈收皮

唔計首期，租樓比供樓支出都慳左4百幾萬, 仲未計機會成本， 複利息
完

自己分析。
經濟真係衰退，失業率上升出現，短期2-3年真係可以跌幾成樓價。 但長遠因qe關係都係會升。
所以你要自己考慮受唔受到依個風險。 唔好因為買錯租錯後悔就得。

跌得個時又做唔到按揭,買到供得起點解唔買,你話你買左要食包咁就唔理智姐

30k學人買樓供樓。。。。
個環境仲要咁差， 一失業你點頂
想環境好咪住酒店，有gym room 有泳池有wifi有人執房都係$5,600一晚

仲有一樣野。你將100萬首期ga錢 放落定期/收息股。有穩定收息。可以幫你每個月租金減多 4-5千蚊。

樓上咁多人喺度辯論黎緊係熊市定係牛市 層樓一日未賣都講唔埋賺定蝕
但係可以自己裝修間屋 唔使擔心完咗死約又要搵屋搬
有家既感覺已經係租樓俾唔到你既

有無家ga感覺係睇你點睇。
租樓你可以 揀d更好ga位置地點，更加可以租間好d GA裝修，仲有唔需要咁錫身自己屋企。更加重要係唔使理樓價升跌，流動資金唔會比鎖死。

應該

1.搬屋幾煩你知唔知？你搬過屋未？
2.租屋裝修？我代業主多謝你

跌咪又佢跌，最多都係會心唔舒服買貴左
升又好跌又好，你都係供固定數
樓巿跌得好勁，重可以叫老婆入多間

無話自己樓唔好。只係分析2樣都有好同差。你主觀就覺得租樓差咁無野好討論。

租樓同買樓各有好處，我同意你最後講流動資金唔鎖死，不過你講到租屋幫人裝修。。我想知有無人會幫業主裝修。。純好奇。。

佢意思應該係簡間已經裝修好，又減少左一筆sunk cost （30－40萬）

咁就合理

租樓就好似玩牛熊，有人覺得好撚正
有人覺得掂都唔好掂

好睇你個人嫁姐
你月入7－8萬，2x歲，你買乜撚都得啦

但你月入1萬幾－2萬，又無父幹，有咩資格講買賣樓姐屌
唔想同屋企住就要租嫁啦，如果唔係點會有租務市場

揀好d裝修既樓黎租， 唔係幫業主裝修
講真你層樓甩皮甩骨租比人， 實收唔足市價租金

唔是呱......
你寧願用400萬買樓，供足400萬
定用300買樓，供完仲有100萬揸手？
跌真係心唔舒服咁簡單？

你咁計供樓組又會話佢層樓實升值
所以扣除所有升跌因素，比大家一個參考

無錯。只係太多人都叫人買樓點好點好。其實買同租2樣野都有好壞。
如果大家認為樓價之後可以600萬升到1000萬。咁真係 死都要買樓唔好租。

仲要未計住過10－15年既樓好撚多漏水，唔滿意上一手既裝修又要重新整過，靚少少都要30－40萬，漏水隨時又要搞幾萬
當你住20年，只裝修一次，除返都每月都要1800－2千蚊
當樓價高到痴撚線，而租金又無爆升的話
其實租住1－3年係無壞，無人叫你一租就租20－30年

除非你極度睇好香港前景，覺得未來10－20年會再爆升每年10％
如果係你就借財仔都入市，如果唔係點解唔試下租一年自己鍾意既地方住下先？ 反正一年都係十幾萬，之前樓價跌5％都有突啦

如果唔係林鄭，相信樓價變得健康少少，大家又可以一開二，呢家又谷住谷住。另外，一手樓吹到幾撚好，吹到啟德地皇，又話需求幾大，都係賣唔晒，或者唔可以一q清。

當然你驚減息又谷高樓價，又唔同睇法啦，但當資本咁樣漲落去，人民工資都係不變、凍薪，甚至減薪cut人，你可以想像下個社會有幾動盪

另外，中共知你班仆街香港仔養唔熟，呢家係咁撚玩前海深圳上海新加坡夾擊，已經放緊風有d公司唔會第一考慮香港大學生，真係好難講未來香港前途係咪仲值得投資咁多錢落去。

少少淡sorry 唔係想睇人死，係純粹覺得社會係咪值得投資一生落去姐，唔鍾意唔好屌

樓巿升定跌無人100%估得到，如果你點都要諗佢跌撚硬ge咁無野好講

不嬲都講緊跌緊時
升緊使你教點個唔識買

條友無腦
租屋都裝修？你裝修閒閒地廿萬起跳啦
租樓最大問題係朝不保夕，無論你幾鍾意都好，你都無可能得到佢。笑死人咩

咁樓主問呢家因爲政見問題要搬ma咁呢家係咪跌緊呀

應該,你快D去買.

你要唔要睇下我原本問緊d乜

樓市出更：買家拒接火棒寧租樓
(太陽) 2011年11月7日

政府自去年起連番出招，以致市場買賣放盤大減，租務市場卻愈來愈旺。（資料圖片）

麗港城 租務佔近八成

太古城 租務佔逾六成

地產代理數據顯示，第三季10個主要藍籌屋苑之中，有6個屋苑連續三個月出現租多過買，情況相當罕見，劉Sir問過啲學者，亦認為此情況係反映樓價已達致市民不可接受嘅高位，所以預期租多過買會維持至今年底。

根據地產代理嘅資料睇到，全港10個主要藍籌屋苑中，六月時其中9個有租多過買嘅情況，但到七月就全部屋苑出現交投超過買賣局面，除咗○八年金融海嘯發生期間曾出現過此現況外，近呢幾年絕少出現，而今年八、九月持續都有8及6個屋苑喺以租務為主。

若以屋苑分析，一向以用家主導嘅藍田麗港城，喺七至九月期間，租務比例連續三個月高超過七成，九月份更加逼近八成；至於東涌映灣園同鴨脷洲海怡半島，過去七至九月期間，亦都係連續三個月租務比例高約七成水平，九月時比例分別去到約77%及72%。

而向為樓市寒暑表嘅鰂魚涌太古城，過往每月屢錄破百宗二手成交，但今年二月開始，已連續八個月租多過買，相信今年內樓價急升，令趨勢更明顯。另一個一向受炒家同用家熱捧嘅荔枝角美孚新邨，近幾個月租務比例升幅都好明顯，由四月時約莫三成六，升到去九月嘅近六成。

學者：樓價超市民負擔

本地經濟學家關焯照話，樓價不斷咁升，已超出市民可負擔水平，加上政府新嘅土地及居屋政策，令市民對後市更加觀望，喺唔想接火棒嘅情況下，買家寧願轉買為租，等樓價跌番啲先入市，所以最近就出現租多過買情況。雖然最近頻頻出現買家鋤價情況，對樓價已有下跌壓力，但相信去到年底租多過買情況仍然持續。

劉Sir

唔知樓主有幾多積蓄，
單以收入計（30K 應該真係指30000？）
扣完供款後應淨低唔多，
請量力而為。

等多半年睇下，呢1，2個月都係恐慌性入市，推高個價架喇

屌見到笑左出聲
鬼唔知跌到低價買最好咩
跌到10萬一層樓最正呀供都唔洗供直接full pay
咁你知佢幾時跌未呀 如果呢20年都未爆咁你係咪20年唔買

條友真係唔識等我仲認真答咗佢
400萬唔好買呀 跌到300萬買左仲有100萬剩唔係好啲咩？
400萬唔好買呀 跌到200萬買左仲有200萬剩唔係好啲咩？
400萬唔好買呀 跌到50萬買左仲有350萬剩唔係好啲咩？
講出黎都唔覺自己on9果下好嘢

同你睇法一樣，依家一個600萬單位租得果萬3-4，2.8%租金回報左右，如果3年後升到1000萬既，要收2萬3租先keep到2.8%租金回報，黎緊幾年擺到明經濟唔會好，keep到份工偷笑，仲邊有人會用2萬3租個棺材屋，我係結左婚既都寧願搬返去同屋企住。如果keep住租萬4既租金回報率跌到1.7%唔夠，我賣左佢放銀行收息都2.4%up一年，揸樓做咩...所以未買既放心睇多兩年...

真係無d淡友咁好氣無人會知道幾時係最低位嫁啦個價覺得自己afford到咁咪去馬lo

人地首置九成九都係自住行先，你就講咩租金回報，公屋仔論樓市危機 見解都幾獨到

成日講自己投資點叻點勁，貼個實戰倉出黎睇下啦。 點知原來得幾皮 行撚開啦公屋仔講樓市

依家好多劏房都唔差

你果間點差法

自住都要睇租金回報，你唔買可以租，用樓價2%租到一年唔係唔租咁傻用2.625%借錢買？我從來無講過投資，乜做定期都算投資咩
住公屋但搵得多過你未得

又係自稱高收入嘅公屋仔 上年班話租樓好傻西已經收晒皮

你話777托市，都要有人 有能力又肯買先得架
人地拎成球出黎會無做好風險評估？

你住公屋就高瞻遠矚獨具慧眼cash is king?

班人講到自住一定要買
一講租就覺得幫業主供。根本依個世界大把人用其他投資方法ga錢去租樓一樣生活到

成日話人住公屋，香港有一半人住緊公屋，租又平又實用，又唔洗供樓供到節衣縮食，好過大把住大西北劏房業主，話時話，成日笑人住公屋，又唔見你貼張差餉單出黎睇下住咩樓咁富貴？

當然有人做得到你所講既用投資收入去租樓呢回事
但對香港大多數黎講，不了 - 你問下十個玩股票外滙甚至𧗠生工具既人，有幾多個長期有 stable income 既戰績？

根據2016年人口統計，29.1%住公屋，當中有幾多鄉音新移民就唔知 我就唔係岐視公屋嘅，公屋柒頭淡樓市專家就特別戇尻

我無話自己富貴，叫做有個家唔使租樓，樓價升左7成。差餉按揭乜都貼過啦，KO過嘅柒頭淡不計其數。

面向天井窗.唔開得窗重要不見天日...
可能係細菌多..成見房keep住陣up 味

當時太急出黎同埋第一次租屋又貪平少少..
無經驗.中左伏

我覺得住到公屋係人生贏家...起碼有個自己竇...

你係咪唔識字

無追post，但自己過來人分享下
我答你，你有能力，幾時都應該買
我幾年前拍拖前已經買樓，之後穏定左結婚
大西北買左間2房 4m內，過三年即刻甩賺2球，換返出市區近屋企人，換左間9m 兩房 枱面賺緊球幾

我唔係教你炒樓，但你有能力上左車先，供樓自己住就算唔賺都可以跑賺通脹，一開始買細價 將來升咪換返好d大d ，如果跌 咪當間屋幫你儲錢，通脹+升覆 總會令你赢

望遠d，對自己有要求對屋企人有交代
公屋係政府資助房屋，就係代表你廢你冇撚用先要靠政府幫你上車....私樓貴，但靠自己實力去買 唔似d蝗蟲要人幫
唔應該係人生贏家，要求上進
今日搵三萬 唔代表你將來唔會搵唔到6萬12萬

真係笑咗 到底幾窮先會吹奏公屋
明明又臭又霉
私樓仔代代資產累積 父母留幾千幾百萬俾佢
公屋仲係租 慢慢起步
資本主義就係雪球效應
公屋輸在起跑線係不爭嘅事實

唔會睇唔起公屋仔
不過一定唔會吹奏